<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.8">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "September 2004">
<!ENTITY applet "Geyes">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Mar 12, 2002  
-->
<article id="index" lang="uk">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
	 <title>Підручник з «Очей»</title> 
	 <abstract role="description">
	   <para>Аплет «Очі» — розважальний спосіб стеження за вказівником миші на екрані за допомогою пари рухомих очей.</para>
	 </abstract>
	 <copyright><year>2002</year> <year>2003</year> <year>2004</year> <holder>Sun Microsystems</holder></copyright>  
	 <copyright><year>2000</year> <holder>Telsa Gwynne</holder></copyright>
	 <copyright><year>2000</year> <holder>Arjan Scherpenisse</holder></copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->

	 <publisher role="maintainer"> 
		<publishername>Проект документування GNOME</publishername> 
	 </publisher> 


	 <authorgroup> 
		<author><firstname>Sun</firstname> <surname>Команда з документування GNOME</surname> <affiliation> <orgname>Sun Microsystems</orgname> <address/> </affiliation></author> 
		<author><firstname>Telsa</firstname> <surname>Gwynne</surname> <affiliation> <orgname>Проєкт з документування GNOME</orgname> <address> <email>hobbit@aloss.ukuu.org.uk</email> </address> </affiliation></author>
		<author><firstname>Arjan</firstname> <surname>Scherpenisse</surname> <affiliation> <orgname>Проєкт з документування GNOME</orgname> <address> <email>acscherp@wins.uva.nl</email> </address> </affiliation></author> 
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
           <othercredit role="translator">
	     <firstname>Latin</firstname> 
	     <surname>Translator 1</surname> 
	     <affiliation> 
	       <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	     </affiliation>
	     <contrib>Latin translation</contrib>
           </othercredit>
-->
	 </authorgroup>
	 
	 <releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

	 <revhistory>
	   <revision><revnumber>Версія 2.8</revnumber> <date>вересень 2004 року</date> <revdescription>
	       <para role="author">Команда документування GNOME</para>
	       <para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
	     </revdescription></revision>
		<revision><revnumber>Підручник з аплету «Очі» версії 2.6</revnumber> <date>лютий 2004 року</date> <revdescription> 
			 <para role="author">Sun команда документування GNOME</para> 
			 <para role="publisher">Проект документування GNOME</para> 
		  </revdescription></revision>
		<revision><revnumber>Підручник з аплету «Очі» версії 2.5</revnumber> <date>вересень 2003 року</date> <revdescription> 
			 <para role="author">Sun команда документування GNOME</para> 
			 <para role="publisher">Проект документування GNOME</para> 
		  </revdescription></revision>
		<revision><revnumber>Підручник з аплету «Очі» версії 2.4</revnumber> <date>серпень 2003 року</date> <revdescription> 
			 <para role="author">Sun команда документування GNOME</para> 
			 <para role="publisher">Проект документування GNOME</para> 
		  </revdescription></revision>
		<revision><revnumber>Підручник з аплету «Очі» версії 2.3</revnumber> <date>січень 2003 року</date> <revdescription> 
			 <para role="author">Sun команда документування GNOME</para> 
			 <para role="publisher">Проект документування GNOME</para> 
		  </revdescription></revision>
		<revision><revnumber>Підручник з аплету «Очі» версії 2.2</revnumber> <date>серпень 2002 року</date> <revdescription> 
			 <para role="author">Sun команда документування GNOME</para> 
			 <para role="publisher">Проект документування GNOME</para> 
		  </revdescription></revision> 
		<revision><revnumber>Підручник з аплету «Очі» версії 2.1</revnumber> <date>червень 2002 року</date> <revdescription> 
			 <para role="author">Sun команда документування GNOME</para> 
			 <para role="publisher">Проект документування GNOME</para> 
		  </revdescription></revision> 
		<revision><revnumber>Підручник з аплету «Очі» версії 2.0</revnumber> <date>березень 2002 року</date> <revdescription> 
			 <para role="author">Sun команда документування GNOME</para> 
			 <para role="publisher">Проект документування GNOME</para> 
		  </revdescription></revision> 
		<revision><revnumber>Аплет gEyes</revnumber> <date>2000</date> <revdescription> 
			 <para role="author">Telsa Gwynne <email>hobbit@aloss.ukuu.org.uk</email></para> 
			 <para role="author">Arjan Scherpenisse <email>acscherp@wins.uva.nl</email></para>
			 <para role="publisher">Проект документування GNOME</para> 
		  </revdescription></revision> 
	 </revhistory> 
	 <releaseinfo>Ця довідка описує аплет Очі версії 2.8.</releaseinfo> 
	 <legalnotice> 
		<title>Зворотній зв'язок</title> 
		<para>Щоб сповістити про помилку або внести пропозицію відносно аплету Очі або цієї довідки, дотримуйтесь інструкцій на сторінці <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Зворотний зв'язок з GNOME</ulink>.</para>
		
	 </legalnotice> 
  
    <othercredit class="translator">
      <personname>
        <firstname>Максим Дзюманенко</firstname>
      </personname>
      <email>dziumanenko@gmail.com</email>
    </othercredit>
    <copyright>
      
        <year>2004</year>
      
        <year>2005</year>
      
      <holder>Максим Дзюманенко</holder>
    </copyright>
  
    <othercredit class="translator">
      <personname>
        <firstname>Юрій Чорноіван</firstname>
      </personname>
      <email>yurchor@ukr.net</email>
    </othercredit>
    <copyright>
      
        <year>2020</year>
      
      <holder>Юрій Чорноіван</holder>
    </copyright>
  </articleinfo> 
  <indexterm><primary>Очі</primary></indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<sect1 id="geyes-introduction">
<title>Вступ</title>
<!-- ==== Figure ============================================= -->
	 <figure id="geyes-fig"> 
		<title>Аплет Очі</title> 
		<screenshot> 
		  <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/geyes_applet.png" format="PNG"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Аплет «Очі».</phrase> </textobject></mediaobject> 
		</screenshot> 
	 </figure> 
    <!-- ==== End of Figure ======================================= -->
<para>Аплет <application>Очі</application> дозволяє слідкувати за рухами вказівника миші на екрані. Аплет являє собою одне око або декілька очей, які слідкують за вказівником миші на екрані.</para>
<para>Щоб додати <application>Очі</application> до панелі, клацніть правою кнопкою миші на панелі, потім виберіть <guimenuitem>Додати до панелі</guimenuitem>. У діалоговому вікні <application>Додати до панелі</application> виберіть <application>Очі</application>, потім натисніть <guibutton>Гаразд</guibutton>.</para>
</sect1>
<!-- ============= Preferences  ================================ -->
<sect1 id="geyes-settings">
<title>Параметри</title>
<para>Щоб налаштувати аплет <application>Очі</application>, клацніть правою кнопкою на аплеті <application>Очі</application>, потім виберіть <guimenuitem>Параметри</guimenuitem>. Потім можна вибрати одну з багатьох тем. Тема впливає на зовнішній вигляд очей.</para>
</sect1>
</article>
